中國人因武漢肺炎疫情在世界各地被毆打和歧視

疫情當前，為了保護自己，也為了別人，全體中國民眾已經帶上了口罩，在外的留學生們也不例外。可誰想到，在公共場合帶著口罩的他們，卻屢屢被誤解，甚至遭到毆打。

據英國謝菲爾德媒體《星報》報導，當地時間1月30日，一名當地中國留學生在通往謝菲爾德大學的路上，遭到了三個陌生人的謾駡與推搡。

該女生介紹，自己當時帶著口罩，三個陌生人攔住她，質問為什麼帶著口罩，是否有問題，“我當時沒敢說話，因為那種情況下，很恐慌。”

謝菲爾德當地共有約1萬中國人，華人社區的Sarah Ng在接受採訪時直言，這個女生戴口罩是為了保護自己和公眾，但英國媒體上關於中國新冠病毒的報導很多，在當地造成了極大的恐慌，所以才被誤解，這是因為當地人並不瞭解世界上正在發生的事情。”

她還透露，這個女學生人很好，目前不想提出指控，“因為她明白了，被誤解是因為對方不瞭解狀況。”

無獨有偶，據德國《每日鏡報》報導，當地時間2月1日，德國柏林的Mitte區，一名23歲的中國女生被兩個女子襲擊，她們對這名中國女子進行了諸如揪著頭髮、輪番踢打之類的攻擊，在目擊者出現後，這兩名女子才停手，中國女生則受傷入院。

根據警方的記錄，這起案件被歸類為“仇外”，該事件是否和新冠病毒有關暫未證實，但發言人表示，正在進行此方面的調查。然而，值得注意的一點是，德媒稱，最近，亞洲人因該病毒成為了不少種族主義者的目標，他們紛紛在社交媒體上發表一些極端評論。

此外，日前，韓國在出現確證病例後，隨即有人向青瓦台發起“禁止中國人入境”的請願，數十萬人參加；越南部分餐廳拒絕中國人入住；法國、加拿大等國也出現了不少種族主義行為和歧視言論。

在類似不理智的“排華現象”出現後，新加坡總理李顯龍也看不下去了。2月1日，他表示“這是錯誤的心態”，他強調，這是個公共衛生事件，不是國家和種族之間的問題。公眾不應抵制中國人，各國得和中國齊心協力，才能共同克服挑戰。

李顯龍還特別稱讚道，“中國正在盡全力、傾全力地控制疫情的擴散，包括取消所有出境的旅遊團，也安排專機把那些在海外的湖北人接回國。所以中國做的是負責任的事情。”

《天滅中共賦》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
赤匪所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 天滅中共

一早就要打啦